<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>读书 - 标签 - 子来园</title><link>https://simplecoding.fun/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/</link><description>子来园</description><generator>Hugo 0.143.1 &amp; FixIt v0.3.14</generator><language>zh-CN</language><managingEditor>fighter9010@gmail.com (lazypanda)</managingEditor><webMaster>fighter9010@gmail.com (lazypanda)</webMaster><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Fri, 14 Feb 2025 19:47:49 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://simplecoding.fun/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>读《小狗钱钱》</title><link>https://simplecoding.fun/posts/2025/02/reading-xiaogouqianqian/</link><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 19:45:00 +0800</pubDate><author>fighter9010@gmail.com (lazypanda)</author><guid>https://simplecoding.fun/posts/2025/02/reading-xiaogouqianqian/</guid><description>&lt;p>读小狗钱钱，做了一点摘录。&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>个人的经历是很难效仿的，但最基本的真理却完全可以复制。&lt;/li>
&lt;li>如果我们缺钱的话，钱就会变得格外重要。&lt;/li>
&lt;li>准备一个本子，给它取名叫“成功日记”，然后把所有做成功的事情记录进去。每天都做这件事，每次都写至少5条自己的个人成果，任何小事都可以。开始的时候也许你觉得不太容易，可能会问自己，这件或那件事情是否真的可以算作成果。在这种情况下，你的回答应该是肯定的。过于自信比不够自信要好得多。&lt;/li>
&lt;li>两个重要的建议：第一，为别人解决一个难题，就能赚到许多钱；第二，把精力集中在你知道的、能做的和拥有的东西上。&lt;/li>
&lt;li>无论什么时候都不能把希望只寄托在一份工作上，它持续的时间不会像你设想的那么长，所以你要立即寻找另一份替代的工作。&lt;/li>
&lt;li>只有在逆境中，一切才能见分晓。&lt;/li>
&lt;li>当年决定做一件事情的时候，你必须在72小时之内完成，否则你很可能永远不会再做了。&lt;/li>
&lt;li>首先必须学会量入为出，否则有了更多的钱只会给他们带来更大的麻烦，因为支出往往会和收入一同增长，除非我们学会合理分配我们的财产。&lt;/li>
&lt;li>购置新的汽车、家具、电视机或其他用于生活的商品而贷款，就是消费贷款。这时候贷款的人应当遵守的一个原则，就是将不用于生活的那部分钱的一半存起来，另一半用于偿还贷款。&lt;/li>
&lt;li>债务人应该在自己的钱包里贴一张纸条，上面写着“这真的有必要吗”。&lt;/li>
&lt;li>鹅代表你的钱。如果你存钱，你就会得到利息。利息就相当于金蛋。&lt;/li>
&lt;li>我也要把50%的收入变成我的“鹅”，40%放入我的梦想储蓄罐，剩下的10%用来花。&lt;/li>
&lt;li>勇敢的人也会害怕，一个人虽然害怕却仍然敢于前进，这才叫勇敢。&lt;/li>
&lt;li>你干的活最多只值报酬的一半，另一半报酬源于你的想法和实施这个想法的勇气。&lt;/li>
&lt;li>我决定以后绝不给我的孩子太多的零花钱，而是指导他们记成功日记，让他们自己挣钱，越早越好。&lt;/li>
&lt;li>钱只会留在那些为之付出努力的人身边。用非法手段取得不义之财的人，反而会比没钱的时候更糟糕。&lt;/li>
&lt;li>要想过更幸福、更满意的生活，人就得改变自身。这和钱无关，金钱本身既不会使人幸福，也不会带来不幸。金钱是中性的，既不好，也不坏。&lt;/li>
&lt;li>金钱就像一个放大镜，它帮你更充分地展现出你本来的样子。好人可以用钱做很多好事。而如果你是盗贼，那你很可能会把钱挥霍在一些蠢事上。&lt;/li>
&lt;li>金钱能成为我们生活中非常强大的助推力。金钱可以在一定程度上提高我们的生活水平——生活的许多方面都是以钱为基础的。&lt;/li>
&lt;li>克服了丢面子的恐惧，世界就会向你敞开大门！&lt;/li>
&lt;li>每当你觉得有些事情不好办的时候，你可以做一件事，只要翻一翻成功日记，你就会从过去的事情中找到证据，相信自己未来也有能力完成任何事情。&lt;/li>
&lt;li>挡你朝着积极的目标去思考的时候，就不会心生畏惧。&lt;/li>
&lt;li>决定一件东西价值多少的唯一因素就是，你愿意为它支付多少钱。&lt;/li>
&lt;li>如果你没有做今天这件事情，你就永远不会知道，给自己一些压力之后，你能够做到些什么。一个人觉得最引以为豪的事情，往往是那些做起来最艰难的事情。&lt;/li>
&lt;li>如果打算投资买基金，就要准备把自己的钱在里面 放上5~10年。对于那些能等这么长时间的人来说，基金几乎是一种零风险的投资。&lt;/li>
&lt;li>挑选基金时的注意事项：1. 基金应该至少有10年历史；2. 应该选择大型的跨国股票基金；3. 对基金的走势图进行比较。&lt;/li>
&lt;li>所有试图预测未来走势的专家总是计算失误，意想不到的情况很多。&lt;/li>
&lt;li>应该始终储备一些现金。决不能把你全部的钱都投资在股票或者基金上面。&lt;/li>
&lt;li>只要学会把某些自己不喜欢做而又不擅长做的事情交给别人就行了。&lt;/li>
&lt;li>不要为失去的东西而忧伤，而要对拥有它的时光心存感激。&lt;/li>
&lt;li>赚钱并不枯燥，相反会带来激动人心的时刻，释放人的发明创造的才能。&lt;/li>
&lt;li>我们要对孩子们开展团队教育，这是因为，我们不是肚子活在这个世界上，而是和其他人共同生活在一起的。&lt;/li>
&lt;li>我们推崇一种聪明的、简朴的生活方式。也就是说，宁愿购买一件一流产品，也不要不停地买许多的二流产品。&lt;/li>
&lt;li>生活质量不是由越来越多的高科技产品堆砌而成的，而体现在一些别的方面，比如悠闲地享受一下生活，增进邻里关系，表达感情或者从事艺术性和创造性的活动。&lt;/li>
&lt;li>企业家素质，指的是一种发展、革新的经营观念，以及将这种观念贯彻在市场中的能力。&lt;/li>
&lt;/ul></description></item></channel></rss>